\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    urlcolor = brown,
    linkcolor = black,
   }

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
                basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
                commentstyle=\color{red}, 
                morecomment=[s][\color{black}]{/**}{*/},
                otherkeywords={@author, @return},
                keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,
                moredelim=[is][\sout]{|}{|},
                escapeinside=||,
}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{marvosym} % smileys

\title{PB162 Programovanie v jazyku Java I}
\subtitle{9. Kolekcie, equals}
\author{Marek Šabo}
\date{15. -- 16. novembra 2016}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{1. d.ú. je opravená}
\centering
\includegraphics[scale=2]{../java-vtipky/wtf-code}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Detaily z minula}

\begin{itemize}
 \item \texttt{Double.MIN\_VALUE} vracia hodnotu blízku nule
 \item \texttt{-Integer.MAX\_VALUE} nevracia najmenšiu hodnotu, ale reprezentáciu negatívneho nekonečna
 \item checkstyle a testy musia prejsť!
\end{itemize}

\bigskip

\textbf{Varovanie:}

Najbližšie týždne budem na začiatku rečniť viac ako obvykle.

\end{frame}


\begin{frame}{Equals -- porovnávanie objektov}
Načo je porovnávanie rovnosti objektov?
\bigskip
\pause

Aby sa 2 rôzne objekty javili ako rovnaké.
\bigskip
\pause

Aký je problém \texttt{instanceof}? Aká je jeho náhrada?

\bigskip
\pause

Ak \texttt{Vertex3D} dedí od  \texttt{Vertex2D} a porovnávame [1,2,3] a [1,2] tak nám to vráti, že objekty sú rovnaké.

\bigskip
\pause

Načo nám je potom \texttt{hashCode}? A aký je jeho kontrakt?

\bigskip
\pause

Hashcode sa používa napríklad v množine \texttt{HashSet}.

\bigskip
\pause

Pozrite si javadoc týchto metód.

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{equals vs. ==}

Akú hodnotu vrátia nasledujúce výrazy?

\begin{lstlisting}
new Dog("Dunco") == new Dog("Dunco") |\pause| // false
\end{lstlisting}

\pause
\begin{lstlisting}
new String("Dunco") == new String("Dunco") |\pause| // false
\end{lstlisting}

\pause
\begin{lstlisting}
"Dunco" == "Dunco" |\pause| // true
\end{lstlisting}
\pause

\begin{itemize}
  \item \texttt{==} je porovnávanie ukazateľov
  \item \texttt{equals} je porovnávanie obsahu na základe nejakého kódu
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Čo ak napíšem zle hashCode}

Metóda vypočíta hash pomocou súradníc, ktoré sú modifikovateľné.


(U nás nie sú, berte to ako v paralelnom vesmíre)

\bigskip

Potom sa môže stať nasledovné:

\begin{lstlisting}
      Set<Vertex> set = new HashSet<>();
      Vertex zero = new Vertex(0, 0);
      set.add(zero);
      zero.setX(1);
      System.out.println(set.contains(zero)); // false
\end{lstlisting}

\bigskip
\pause

\textit{Zaujímavosť:} Čo vráti metóda \textit{toString()}, ak ju neprepíšeme?

\pause

\begin{lstlisting}
public String toString() {
  return getClass().getName() + "@" 
     + Integer.toHexString(hashCode());
}
\end{lstlisting}
Vertex2D@17c91400
\end{frame}


\begin{frame}{Čo sú vlastne zač tie zobáky?}
\pause
Slúžia na definíciu \textbf{objektového} typu: \texttt{List<String>}

\pause
A ak typ nevieme?

\pause
Použijeme generiká \texttt{<?>}, v \texttt{C++} tzv. šablóny. Nebudeme ich však potrebovať.

\centering
\includegraphics[scale=.51]{../java-vtipky/java-generics}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Hierarchia kolekcí}
\centering
\includegraphics[scale=.3]{java-collection-hierarchy}

\begin{lstlisting}
List<Vertex2D> list = new ArrayList<>();
\end{lstlisting}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Dokumentácia a iterovanie}

Pole má triedy \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/lang/reflect/Array.html}{Array} a \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/Array.html}{Arrays}, kolekcie majú \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/Collection.html}{Collection} a \href{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/Collections.html}{Collections}. 

Pozrite si ich javadoc, rovnako ako aj kolekcie \href{http://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/List.html}{List}, \href{http://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/java/util/Set.html}{Set}, atď.

\bigskip

Aká je nevýhoda for-each cyklu?

\begin{lstlisting}
for(String s: strings) {
   System.out.println(s);
}
\end{lstlisting}

\dots alebo prečo by sme sa vôbec mali zaujímať o niečo ako je iterátor?

\bigskip
\pause

Občas ho nemôžeme použiť \Frowny{} :

\begin{itemize}
  \item odstraňovanie prvkov
  \item modifikácia kolekcie
  \item iterácia cez viac kolekcí naraz
\end{itemize}

\end{frame}


\end{document}